# 均線投資

均線是一段週期內股票的 平均價 比如

* 5ma 爲過去5天內的平均價
* 10ma 爲過去10天內的平均價

均線有兩種排列方式 

* 多頭排列 短均線在長均線之上 代表持有越久的人頭報率越高
* 空頭排列 長均線在短均線之上 代表持有越久的人賠越多

# 策略
1. 選擇不易受到資本操控的股票 儘量避免受到主力陷阱影響 通常選擇資本在 **20億以上**的 美股
2. 使用 兩條均線 20ma(日均線) 和 100ma(20\*5周週期)
3. 選擇有打底的股票(一段時間內沒有漲跌的盤整)
4. 均線黃金交叉時 20ma突破100ma時買進 20ma跌破100ma時賣出
5. 購買前先計算停損 判斷是否能接收
6. 爲防止均線失效 選擇有放量交易的點進場

## 風險計算方式

1. 均差距 計算每股會賠多少錢
    
   進場價-100ma  
   60-55=5 每股賠5美金
	 
2. 乖離率

   (進場價-100ma)/100ma  
	 (60-55)/60=9% 虧損9%
	 
穩定性投資 乖離頻 一般在 10%~20%